對於《Joker》煽動暴力的說法，導演：「怎麼沒人說一次殺了 300 人的 John Wick？」

DC 最新力推的獨立電影《Joker》已在金獅獎拿下最佳影片，導演 Todd Phillips 與男主角 Joaquin Phoenix 的合作已在正片上映前獲得滿堂彩，讓《Joker》獲得巨大的媒體與網路聲量。

反之，不少影評點出的《Joker》擁有極強大煽動性的負面影響，如今 Todd Phillips 也針對此事回應，他認為大家過度針對《Joker》，為何不去譴責好萊塢電影中無數的暴力電影？甚至以《John Wick 3》為例表示這些電影就是不間斷地上演各種暴力場面，電影中的 John Wick 一次殺了 300 人，但為何觀眾都在大笑、嘶吼？這完全沒有道理。

「這部電影是在虛構的世界中所發生的事，或許它影射了當代社會的縮影，但《Joker》是設定在 80 年代虛構世界的虛構人物。（The movie still takes place in a fictional world. It can have real-world implications, opinions, but it’s a fictional character in a fictional world that’s been around for 80 years）」

近期 Warner Bros. 官方宣佈了不支持現實世界的任何槍械暴力行為的聲明，並非要將 Joker 英雄化，而是要讓大眾正視此議題。專訪中導演提及了 2012 的「Aurora 槍擊事件」，當時當地戲院正播放著 Christopher Nolan 的《The Dark Knight Rises》，不料卻發生槍手恐怖襲擊事件，有報導當時誤報兇手仿效 Joker，導致電影本身遭到誤解。

Because it is too good and real

怪完遊戲太暴力到依家怪電影

點解冇人怪柯南

用返美漫做比較，點解無人怪infinity war

唔可以比啲狗無後果咁開槍

［全民魔法師] 簡易入門版

目前嚟講火魔法係最撚勁嘅野
但永遠都好似唔夠多咁
如果和理非可以幫手帶火魔法材料會唔會幫倒好撚大忙
每人跟生日日期帶其中一樣
俾狗check袋都唔知入你乜撚野
例如1-5號帶玻璃樽（岩岩飲完未扔）
6-10號帶砂糖
11-20號白電油/汽油（入火機食煙、露營用，五金鋪買）
20-25號打火機（食煙）
26-30號帶毛巾仔
唔知齊未 見酒精都得帶出去風險好似仲低啲
不過易tk
到時收集完再傳俾前線
其他物資照舊
可以分散風險
不過唔知係咪大部分前線都會玩火魔法
前線可唔可以話俾大家聽可以點幫 帶啲咩 做咩好

或者一人一樽漂白水/其他腐蝕性水
拿撚死垃圾防暴popo

左膠慣常手法
拎D大熱戲去make noise

「這部電影是在虛構的世界中所發生的事，或許它影射了當代社會的縮影，但《Joker》是設定在 80 年代虛構世界的虛構人物。（The movie still takes place in a fictional world. It can have real-world implications, opinions, but it’s a fictional character in a fictional world that’s been around for 80 years）」

個翻譯做乜鳩

John wick 太神，似有超能力
Joker人設地道，普通人容易代入佢個角色
不過唔代表睇完就要去殺人

大把反烏托邦電影啦，咁多唔屌屌呢套joker

根本infinity war thanos先係true hero
嗰班主角阻撚住地球轉

佢地唔屌埋Rambo

公道講joker既影響力遠比johnwick大

john只係一個單純既殺手，
但joker係令人性崩潰墮入混沌

點解唔講avengers 先

現實問題唔去理，走去賴遊戲，電影

乜唔係現實令人失望先會咁咩
joker都唔係天生係joker

"All it takes is one bad day"
因為每個人都可以係Joker

一個社會連電影人物煽動都承受唔到 , 就抵死喇。

唉

以前每次唔開心都會開呢版黎玩
一路玩一路癲笑

呢關最好玩

成隻game最有印象就係呢版
其他完全唔記得哂

咁之前套anna咪又係狂殺人又唔見左膠講
左膠見套戲出名又想拈光

He once killed three men in a bar with a PENCIL
A FUCKING PENCIL !